路透社委託香港民研調查 74%要求獨立調查 支持港獨僅有17%

路透社日前委託香港民意研究所展開一系列調查，並於2019年12月31日發布首項調查。調查結果發現，接近三分二受訪者支持示威者，且大部份受訪者均認為促使反修例風波危機為香港政府，當中57%受訪者支持特首林鄭月娥辭職。

對於香港應維持一國兩制抑或獨立，僅有17%受訪者支持港獨，67%受訪者則表示反對。

路透社就調查結果分別向港府、港澳辦及警方查詢，港府僅回應特首及其班子會繼續與市民展開對話，其餘則未有回應。

59%受訪者支持示威 30%反對

路透社委託香港民意研究所展開一系列調查，以評估公眾對於香港數十年來面對最嚴重政治危機的情緒。首項調查於12月17日至20日展開，並以廣東話透過電話隨機調查，訪問共1021人。

受訪者中，有37%曾參與2019年香港舉辦反修例示威遊行，63%則未曾參與。調查結果發現，59%受訪者表示支持示威者，30%受訪者則表示反對。同時，有57%受訪者支持特首林鄭月娥下台。

支持港獨僅少數 67%反對 68%支持一國兩制

對於香港獨立的態度，僅有17%支持香港獨立，強烈支持佔當中的8%，其餘9%則表示有點支持香港獨立。強烈反對香港獨立佔41%受訪者，26%受訪者則表示有點反對。

而對於一國兩制的看法，39%的受訪者強烈支持，29%有點支持，即共68%支持一國兩制。

47%歸咎港府 僅12%歸咎北京

另外，有47%受訪者認為觸發反修例風波應歸咎香港政府，14%受訪者認為責任在於泛民主派，12%則認為應歸咎北京。

74%要求獨立調查警方行為

而74%受訪者認為應就警方在反修例遊行示威中的行為展開獨立調查，僅有9%受訪者認為警方應就促成今次風波負責。

馬嶽：調查結果與林鄭民望相符

香港中文大學政治與行政學系副教授馬嶽接受路透社訪問指，調查結果與林鄭低民望相符，同時亦反映她的管治能力甚低。他預計抗爭及示威活動在2020年仍會持續。

袁瑋熙：調查顯示市民不滿源於警方及政制

香港嶺南大學政治學系助理教授袁瑋熙表示，調查結果再次反映示威者的訴求得到公眾支持，亦與北京形容示威者旨在破壞香港主權相違背。他分析，市民上街源於不滿警方及政制，而不是要求香港獨立。袁瑋熙續指，香港人未有要求快速平息事件，雖然希望林鄭承擔責任，惟最重要的是成立獨立調委員會，以改善警民關係。

愈年輕、愈受良好教育 愈支持示威

對於是次調查結果，路透社分別向港府、港澳辦以及警方查詢，僅得到港府發言人回應，特首林鄭月娥與其管治團隊，將持續與市民展開對話。

是次調查結果同時發現，年齡、教育程度以及受訪者是否於香港出生，均會影響對示威活動的支持程度。而調查顯示，在香港出生、年輕以及受過良好教育的人更有可能支持或參加抗議活動。

由而家開始宣傳，過兩個月再做調查睇下

又炒哂車
唔好再聽d鬼講畫出腸講獨

68%支持一國兩制

hk01

12%則認為應歸咎北京。
.........................................................................

200萬/700萬 = 28%
119萬/700萬 = 17%

邏輯謬誤左 支持率唔高同係咪鬼冇直接關係
兩年前d人屌勇武屌到仆街 依家咪又係有勇武行動

獨派宣傳不足唧

啲狗發顛冇人理其實會唔會係鋪定路俾下任特首，一上任搵啲狗祭旗，即刻滿足民意

119萬/700萬 = 17%

即係香港已經有 過百萬人支持港獨，如果支那倒台起上嚟就真係

香港獨立 唯一出路

仲信1國可以2制真係on9

睇自由時報

得12%覺得同北京有關
覺得同泛民有關嘅仲多過覺得同北京有關
香港人係咪痴咗線呀

直頭弱智
送返去大灣區好過

應該冇option 簡美國佬 焗簡泛民

12%認為北京應為社會動盪負上最大責任。
(12% mainly blamed the central government in Beijing for the unrest in the city)

可能因為47%受訪者揀咗港府應為社會動盪負上最大責任。
(47% said the Hong Kong government deserved most of the blame for the unrest in the city, 14% blamed the pro-democracy camp the most, and 12% mainly blamed the central government in Beijing.)

英文原文，原來hk01鳩譯：

民調都靜你不如公投都靜
不過個數點都會升
17% = 本土派基本盤

17%講到好少咁
仲要你班撚人連教育都唔肯做
自己玩埋文字獄唔比人講

其實呢個數唔可以當真，細心再睇下內文，佢訪問入面係有63%無參與過任何反送中遊行，就呢個數都知有好多人係吹水。
當然，我同意獨派呢家仲係佔少數。

投票率7成
3成港豬 3成藍 4成黃
差唔多

4成黃入面 差唔多一半 （17%/40%）支持港獨
算係咁

17%咪多囉
半年前5%都唔知有無

與其執著係獨派佔幾多，我覺得我地應該將最尾果段發大黎講，愈受過高等教育愈係黃，要另班藍既認知自己唔係精英既少數，係藍既蠢。

之前港大民調都有做過
越老越低學歷 越撐警

呢個民調睇下就好 無必要認真
1. 係而家咩個人資料都自動送中嘅情況下有條三唔識七打你電話問你 港唔港獨呀? 你會唔會答真話?
2. 受訪人數1021人 即係0.0138%人口數 0.05%都無 多d人好d

都感謝民調機構嘅努力 只係今時今日電話已經唔安全 係想知真實民意嘅 搵幾個地方擺街站搞不記名投票好過啦 起碼主動肯投嘅人比較出自真心

嗰六十幾%想點？想世世代代做大灣區人？

經歷咗咁多嘢，仲講我講我愛一國兩制？

笑撚咗民調都靜靜雞，不如公投都靜靜雞投一國兩制算啦

港獨咁多年嚟都係10~15%遊走

所以一定要用真普選黎包裝港獨，想贏就唔好見前面係牆都撞埋去

前幾年SCMP好似做過港獨民調，之後做完唔敢放出嚟

主唔主流佢都唔撚理架啦

不滿意 可改善

估唔到今時今日仲有人覺得1000份sample唔夠
其實就算成個美國隨機抽1000個人做問卷已經得返3%誤差

萌芽緊,繼續升

香港人真係冚家鏟黎
留返2047比你哋啲下一代再抗爭多次啦（如果仲有能力既話）

仲有咁多弱智覺得支那無後背後操盤

12%共產黨 可能改左問法，我記得不嬲之前民調冇咁少

鄧狗講 民意會逆轉

唔使一窩蜂轉晒去講港獨
五大訴求係主軸

有部分人繼續講就得，有人反駁先最好
有正反雙方辯論先引到人思考
要相信香港人既集體智慧，呢個集體智慧係我地優勝之處

之前獨調會支持率過八成,依家得返74%

上面唔好做啊叻啦 倒不如諗下點爭取更多支持

有人覺得已經唔夠

誤差

成10%就唔係誤差

運動初期都仲識爭取支持
依家連登全面陳百祥化

反對獨調可以係支持清算整個狗隊
例如禁止狗親打政府工

一年前有幾多人支持勇武，就算連登都唔會一面倒支持
吸取左教訓，我地不分化
只要唔變成內部矛盾就得，慢慢去爭取支持，唔好搞到分化

都有可能,我依家都對獨調會冇興趣
直接解散咗先再查

屌咩, 成班日日吹風話唔講得港獨, 又話未係時機, 又話失去國際支持, 又話做得唔講得

你連講都唔敢講, 點會吸引志同道合既人一齊去做, 無第一人, 點會有第二同第三人既出現

幫班港豬抗爭
同班傻西攬炒算啦

推

同埋支持獨立調查當時係有狗親所以總人數高
班人係真心膠到覺得咩強姦,私刑係美國佬同飯民夾埋屈人
狗屋2014已經係呢種講法

但去到現在班水炮車都真誠相信自己老公有份犯法所以組成邪惡同盟反對查

繼續講，就會愈來愈多，好正常

仲集體偽善添
講獨咁難成為主流其中原因係d人覺得自己係中國人 講講獨就係賣國 唔認祖

但佢地又接受到美國人唔再係英國人 台灣人唔再係中國人 新加坡人唔係中國人

好矛盾

根本咩港獨台獨全部中共宣傳一部分
中港台不管黃藍都有一個共識係中共存在，根本無可能港獨，而台灣則不嬲係獨立但香港民調仍成日屈人問人支唔支持台獨，呢d只係宣傳
所以應該問係支持中共執政嗎
支持中共解體嗎
唔敢問肯定係鬼

咁多人輸打贏要，同自己一樣立場嘅就聽，唔啱聽嘅民調就話唔好咁認真

仲係得十幾%支持港獨，即係話當年梁天琦彈出到今日以嚟係冇乜增長過，或者有輕微增長但原本支持嘅改變主意

佢喱個喺街做㗎

37%有出過嚟

天滅中共全黨死清光嗌再咁耐

如果以已登記選民黎計,
即係413萬 X 17% = 70萬人支持香港獨立

你on9啦，你知唔知早幾年支持港獨係幾多呀

咁計唔公平，有好多中學生支持獨立

講獨派不願接受既事實
香港人就好現實
外資靠香港投資中國
香港進出口，貿易，金融佔gdp最多
脫離中國依d行業咪減少收入
香港想要西方既制度
但繼續賺中國錢

其實真係差唔多, 以區議會選舉黎講
413萬登記選民,
167萬人投民主 (40.44%)
120萬人投建制 (29.06%)
119萬沒有投票 (28.81%)

只可以三揀一，唔代表認為北京冇責任

睇到歸咎於香港政府>中國政府就知成班根本冇反思過制度問題 冇得救

So I said, it takes time

兩成港獨都好勁

無得救 仲咁弱智驚中共

咁事實係6-12月都係講緊「真」一國兩制

唔講得同係唔係反送中運動叫口號係兩件事黎你以為2014年以來冇人宣傳過港獨？

一年前勇武夠冇乜人支持啦
唔係中唔中國人既問題
係覺得唔成功,所以唔支持

想唔想獨立同支唔支持獨立係兩件事黎
香港獨立要克服太多實際障礙
資金,武力,國際支持,周邊地區威脅等等
係缺乏一個藍圖嘅情況下有17%支持度已經好難得

香港人不嬲都係等到啲野有啲希望先會支持，呢場運動之前大把香港人覺得抗爭無用啦，港獨未有眉目前咩調查都無咩意義

74%嗰樣嘢唔重視
官媒重視嗰17%

唔獨立
歸英 ok?

愈年輕、愈受良好教育 愈支持示威

正確

反貪官不反皇帝

啱 香港人轉軚速度快到你唔信